匯豐派息是咪可以望見家鄉啦？

滙豐HSBC （00005） 獲准恢復部分派息，英倫銀行周四表示，容許英國的銀行包括滙豐恢復部分派息及派花紅，前提是銀行有充足資本，能有效對抗新冠疫情引起的市場波動。

英倫銀行在聲明中表示，目前是時候考慮放寬對包括滙豐、巴克萊等大型銀行的資本限制，沒有必要延長3月公布的限制措施 ； 若銀行管理層認為有必要，可以自行考慮作出派發安排。

英倫銀行強調，英國的銀行派息仍須以審慎為原則，在2021年中期業績前，當局會為主要銀行提供進一步指引。根據目前規定，在扣除期內已派發予股東的股息後，派息金額不得多於銀行在2020年底風險加權資產總額的0.2%，或者佔2019年至2020年累積盈利的25%。

今年3月，為預留資金應付疫情，英國央行要求7間主要貸款銀行，暫停派息及股份回購，直至年底，並且取消派發2019年仍未派予股東的股息。限制派息後，連同疫情、環球利息低企衝擊，滙豐股價年內一度急瀉，9月更跌至27.5元低位。隨近期疫苗等利好消息、派息限制傳有望解除後，帶動滙豐股價反彈。

英倫銀行終於撤除銀行派息限制，美銀證券本周報告預計，滙豐可分派股息有限，預期2020年至22年年度滙豐派息僅為0.12、0.16和0.2美元，相應股息率僅2.09厘、2.78厘、3.48厘，遠低於1992年間平均的4.5厘。

話說果班話要告滙豐既柒頭去曬邊
又話滙豐唔派息係呃佢地錢既